ASX 日月光半導體 集中討論Post (1)

上圖就係半導體嘅產業鏈

成個行業代表嘅公司都有列出，台積電應該唔洗點解釋，聯發科就買唔到，所以Target咗下游嘅封測廠

咁「日月光半導體」其實係一間封測廠嘅龍頭
由於全球芯片，特別是汽車芯片嘅供應都非常緊張，導致封測廠嘅訂單價量齊升，整個行業進入咗超級週期
個人就無投資「台積電」，比較少買體型太大嘅公司，但可能會考慮「聯電」追落後

個logic係咁，Futu由40億上200億易過Tesla 4000億上2萬億市值，所以依家啲投資者買Ark多過QQQ

睇好封測廠龍頭原因：
1. 產能供不應求，訂單價量齊升
2. 未來有無人智慧工廠落成擴大產能
3. 大公司會吞佔小公司嘅市場份額
4. 台積電代工嘅護城河愈深厚，台灣封測廠嘅生意就愈多

大行報告幫台股3711訂哂目標價，將個目標價計返ADR減返個溢價，就係呢一刻個水位。

參考：
產能供不應求 日月光、矽品砸逾27億元採購機台

日月光張虔生：半導體未來大者恆大

外資喊買日月光、目標價升至145元 盤中爆量漲

半導體產業鏈

留名

Lm

即入

lm

見段巴一早揸緊 留個名

LM

好文必推

今晚入

現價入唔入得過

名已留
評已正

可以現價入？

我跟佢入左，但升左10%走左

咩價入得

現價可以買入？

真

跟

新po必問
財巴目標價幾多

頂你咩，做咩開俾全世界知

跟 8.9入左

段神 財巴都同路
今次可以all in

升咗咁多 會唔會回？

is cheaper than other semi names and wire bonder is tight but that can be resolved quicker than other...asm Pacific are having fun.

also chinese osat names r coming from behind and tsmc coming from the top...not saying ase aren't good but other names r more interesting

有冇目標價

入左

discord有人整合左每個post大家都問既問題
擺係到方便大家CTRL C CTRL V

A：(某ticker)等回調好唔好/現價入唔入得/目標價幾多
B：有無下隻十倍股推薦/仲有無其他10倍股可以比我入
C：止唔止蝕好/跌好多好驚點算/財巴係唔係走鬼/做咩割我韭菜

財巴又開新PO收契仔了
到時DIS入面又一堆契仔問呢堆問題了

終於開半導體了

一個前買咗少少 佢一路都唔旭 無啦啦又升

$8.83入咗幾百股玩吓

CS 無得入

same

不問價買入

跟財巴

財巴開POST 唔跟正ON9

點解冇期權買

一個字 GUN

中國野長揸怕唔怕

lm 居然有人理呢隻，都唔 UMC

台灣喎

On9?

點解牛牛會寫左中國

仲要問

牛牛邊度架？

比on9牛牛fake撚左屌

要埋伏了

日月光投控股票上市臺證所：
3711（2018年4月30日上市
NYSE：ASX（1998年上市）

最緊要政治正確嘛

已經all in左 gun財巴

係 所以我都長渣GOOG 同MSFT
世界都是中國的

已入 謝ching

其實TSM爆得到
依隻理應都會爆埋

中國又擁有最強半導體封測商

有位巴打推薦 6.4入左

asml 嗰位置會邊

中國台灣省呀麻 唔係咁都唔識呀

Futu真係會擺明佢落去，唔係講笑

不問價跟

三外資上修聯電目標價 最高升至66元

聯電目標價：$66/53*11=$13.70
日月光半導：$145/105.5*$8.68=$11.93

以上為9計同不考慮ADR溢價

連登成90%賭徒，有撚人會做呢d 價值投資咩，投機搵倍升股好過

如果考慮咗Adr溢價，咁ASX就差唔多係$11

前幾次都MISS左，今次跟財巴搵食

上次all in 左百度
今次跟唔到
反正要賺既 一隻就夠

ok已入
多謝財巴帶路

芯你老母咩芯

目標價升至145元?呢家唔洗10

財巴個target應該係#89?

TWD

高盛目標價：$145
日月光投控（3711）現價：$105.5

入咗10股

其實台積電同INTEL已開始做埋封裝了.

8.86入 長揸

整個宇宙是中國的

無咩錢入咗20股玩下

已入500 lm

跟100留名

笑左

牛牛連台積電都當成中國公司, 你話呢

你係咪唔知富途係支那公司？

信念股

升到$12 先得30鎂

人哋的好野=我國強大得很
人哋的衰野=中國沒事！（我哋被獨立了）（eg. 肺炎數字）

入面D傻鳩會當埋TSM係中概股

台積電都係中概股

幫手炒高

笑撚死

又跌，唔升既
微信妹？

Sorry, 我太心急摸咗頂

我個人睇中長線，所以無咩野所謂
如果諗住買完過一兩日就爆升，我幫你唔到，之前發生果啲係純粹撞彩

財巴難得開post，玩多少少啦！

TSMC主要係攻高階封裝
唔會食哂成個market

隻野唔識升

睇下youtube google下都唔識？
輸錢唔好怪人

本身你呢一刻幾高追 長坐一定有賺 怕閪咩

呢隻係IB度買佢話會收股息費，每股0.01~0.038，即係差唔多預無息收，原因係買ADR要比返息人地

咁TSM都要喎

7蚊果陣入左
預有排升
坐下先

呢隻目標價係幾多

長坐個opportunity cost好大架

長坐我去坐tesla啦

都係搏佢升到少少

應該唔會好似台積電咁

係呀仲唔快啲止蝕走人

3711 升左10%

財巴推薦ASX係咪因為封測黎講佢係龍頭，反而唔推薦UMC係咪因為代工方面TSM已經佔有曬成個市場咁濟？

而家討論度小
而且冇咩etf有佢
多d人知就會升得快
(其實已經好快)

巴打估升到幾多

唔識睇

今晚入100

台股2月5日打後休市
追返美股啲升幅啫

財巴原來都有睇umc 想請教下點鮮揀asx 唔揀umc?
利申 umc 有貨

佢2隻都有貨

毒巴入咁多
大戶

我見到你都有係discord

下
我都冇discord

跟得貼

邊個講我唔推薦？

tsm做先進製程
umc做成熟製程

當年mtk 有陰影， 同系Umc 我都係不了

半倉SOXL + TSM
探頭過黎支持下

TSM係既先進又成熟得快

8.88入咗50股 有點凍
算唔算山頂高追咗

半導體睇中長線啦

好的

一齊等爆發

連登一出po 即跌

可能遲下被契媽睇中

EH走唔切輸一浸，喺ASX慢慢揾番

set 8.5入d先

唔跌嘅？

Gun!

UMC 同ASX 入左一百股，跟!!!
之後再溝丫

業務咁實正，驚閪咩

跌唔落

趺唔落?

幾%咋喎

高位趺左6%

有幾多

大盤跌到咁！佢算硬㗎啦，頂住啦

會唔會調整到20天線，7.6咁上下

靜靜地8.3已入

仆街高位買左 日日陰跌

發覺呢隻野得盤後先識升

風險：高階封測被台積電CoWoS技術食咗大部份，所以日月光不夠高端，只靠行業大週期

回到7.8唔知入唔入好
又想佢穿7先入

8.7 入左
豬死了

好彩得150 股

有排坐

8.8 300股
好凍

走貨先 連燈威力

坐穩準備飛啦Ching

希望掂啦

Asx asx asx!

呢幾日隻隻都跌啦

財巴係咪都會繼續SH? 我自己想繼續SH
但如果再跌 啲朋友都打算止蝕離場

一早走咗啦
你慢慢蝕

SH

Strong hold asx tsm

我係走咗，要減少戰線，但我講得嘅就係睇好 一定跑得贏大盤

睇好又走?
好彩之前跟得幾股

佢講過自己
贏左錢就開始飄
越開越多戰線

所以想收窄翻
有啲都中伏

中伏還中伏，中長線都一定okay

tpgy gun實

少少地入咗100@7.6

半導體真係唔怕坐
睇多啲新聞就知啲廠係全線開工full load狀態
直至年尾都唔會點跌

除非股災 但半導體可能都係避險股之一
講真咁樣又點會跌得多呢

$8入左20，坐左好耐，見日日跌，係咪大盤影響

坐到天荒地老

少少地均價到7.5@350
扑暈自己等兩三年睇下結果點

岩岩起身on99
350@7.5